Вопрос 1) Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.
Экранирование представляет собой набор символов через обратный слеш или просто символов
Например если нужно записать апостроф внутри строки то это можно сделать слудующим образом "\'"
Для переноса строки используют \n -> "Hello\n some"
Чтобы найти какой-то символ внутри строки, например точку, то нужно после строки поствить слеш: "\." "I\'m 1.6".match(/\d\.\d/)
\d - находит первое число.
[ \ ^ $ . | ? * + ( ) - полный перечень всех символов